【佬訊專欄】男士紋眉不如掹眉 - 佬訊

【佬訊專欄】男士紋眉不如掹眉 - 佬訊

阮民安早幾日去悼念周梓樂，卻被皇軍警察大圍捕，毅進警扮friend問他：「條眉咁靚，係咪紋？」

周梓樂逝世四個月，Tommy阮民安與一大班有心人到場悼念，卻被皇軍警察大圍捕，全部拍埋牆邊等候發落。Tommy好不容易等了三個小時，終於等到佢被搜查，怎料毅進警卻問他：「條眉咁靚，係咪紋㗎？」

從照片所見，Tommy條眉的確不錯，夠粗又夠濃，而且睇落整齊，雜毛也不多，美中不足的，是眉毛與頭髮顏色不一。但正如佬編之前所說，眼眉是眼睛的frame，重要性就如畫框之於名畫，尤其是日日戴口罩的現在，一對精神、有力的眉毛就更加重要。Tommy這堂眉，起碼有80分。

不難想像，佬訊的面書帖文又再一次發揮了效用，令那隻扮friend的毅進警，見到Tommy的黑粗長眉毛也為之驚艷，脫口而出地虛心請教起來。本着令香港男士優雅地佬去的宏願，今天姑且講多一點眉毛。

不知道他為何會這樣問，但從結論講起，睇怕阿Sir又搞錯了。正確來說，現在一般做的都是飄眉或霧眉。舊式紋眉一紋就一世，而且效果不自然，已很少人做。至於飄眉或霧眉，一般兩至三年就要補色，作用是輕輕地加深眉毛，連陳志雲也是fans。但佬編認為，如非必要，大多數男士的眉毛，是不需要紋/飄/霧的。除非你是經常要上鏡而且靠樣搵食，又或者眉毛真的比常人稀疏。當然，貪靚也沒有罪，不過要想想後果。

因為胡亂去紋/飄/霧，一來難保不會出事，二來容易給人try too hard的感覺，鄧家彪那堂蠟筆小新眉，就是個好好的反面教材。反而，佬編建議大家買眉鉗學掹眉，過程其實不難，就像掹鬚一樣，將雜毛連根拔起就可以。當然，如果佬訊的帖文能再一次發揮效力的話，下次被連根拔起的，最好是鄧PK與三萬幾個黑警。mon po的老朋友，靠你哋了，給點面子，thanks。

佬訊